\documentclass{article}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{biblatex}
\addbibresource{references.bib}
\usepackage[american,ngerman]{babel}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{pxfonts}
\usepackage{listings}
\usepackage{color}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{acronym}


\begin{document}
\selectlanguage{ngerman}

\lstset{language=C, escapechar=@, frame = single}

\title{Projektbericht Grundlagen Content-Management-Systeme}
\author{Jakob Braun \\\href{mailto:braunja74801@th-nuernberg.de}{braunja74801@th-nuernberg.de} 
	}

\maketitle
	
\newacro{wp-cli}{Wordpress Kommandozeilen Interface}

	
\section{Einleitung}

\section{Karte}
Für den Lageplan soll eine Interaktive Karte erstellt werden.
...
\subsection{Umsetzung als Guttenberg Block}
Ein Block für den Guttenberg Editor bietet die Möglichkeit die Karte an beliebiger Stelle in einem Beitrag oder einer Seite einzubinden. Dadurch ist dieser Ansatz besser als z.B. ein eigenes Seiten-Template zu erstellen. Durch den Block kann außerdem erreicht werden, dass der Ersteller der Seite zahlreiche Konfigurationsmöglichkeiten direkt auf der Seite erhält.

\paragraph{Verwendetes Verkzeug}
Als Basis für das Plugin haben wir uns für das Werkzeug create-guten-block\footnote{https://github.com/ahmadawais/create-guten-block} entschieden. Dieses javascript Packet erstellte für uns das Plugin Grundgerüst. Dies ist sehr hilfreich, da ein Setup für Webpack, Reackt und das Wordpress Plugin nötig ist, um einen Guttenberg Block zu erstellen. Diese Arbeit wurde uns durch das Werkzeug abgenommen.

\subsection{Internationalisierung des Guttenberg Blocks}
Da der Guttenberg-Block komplett in Javascript entwickelt wird eignen sich hier die üblichen Internationalisierungs-Werkzeuge von Wordpress nicht. Für Javascript Komponenten bietet Wordpress jedoch eine alternative Internationalisierung an \footnote{https://make.wordpress.org/core/2018/11/09/new-javascript-i18n-support-in-wordpress/}. Sie wird durch die Javascript Komponente wp-i18n bereitgestellt.

Zum Erstellen der Übersetzungsdateien Nutzen wird das \ac{wp-cli}. Dieses muss zuerst auf dem Server installiert werden. Für die Installation siehe \footnote{https://wp-cli.org/de/}. Listing \ref{lst:createPot} zeigt das Erstellen der Übersetzungsdatei. Die erstellte Datei (fon-locations.pot) extrahiert die texte in eine pot Datei. Diese haben wir dann mit dem Programm PO-Edit übersetzt und in eine PO-Datei gespeichert. Diese wird anschießend mit dem \ac{wp-cli} in JSON-Dateien überführt (siehe Listing \ref{lst:createJson}). Etwas irritierend ist hierbei, dass \ac{wp-cli} automatisch alle Übersetzungen die Javascript betreffen aus der .po Datei, damit diese für den Serverseitigen Teil des Plugins verwendet werden kann. Um jedoch später neue Übersetzungen hinzufügen zu können, ist dieses Verhalten nicht praktikabel. Wir verwenden daher die no-purge Option um dieses Verhalten zu deaktivieren.

\lstset{language=bash, escapechar=@, frame = single}
\begin{minipage}{\linewidth}
\begin{lstlisting}[caption={Erstellen der Übersetzungsdatei}, label=lst:createPot]
php -d memory_limit=512M /usr/local/bin/wp \
  i18n make-pot fin-locations\
  fin-locations/languages/fin-locations.pot
\end{lstlisting}
\end{minipage}

\lstset{language=bash, escapechar=@, frame = single}
\begin{minipage}{\linewidth}
	\begin{lstlisting}[caption={Überführen der Übersetzung nach JSON}, label=lst:createJson]
php -d memory_limit=512M /usr/local/bin/wp \
  i18n make-json --no-purge fin-locations/languages/ 
	\end{lstlisting}
\end{minipage}

Die Einbildung der Übersetzungsdateien erfolgt in php mit dem Aufruf \lstinline|wp_set_script_translations|. Dabei wird der handle der Datei, die Domaine der Übersetzung und optional der Pfad der Übersetzungsdatei übergeben. Der Name der Übersetzungsdatei muss eines der folgenden Formate folgen:
\begin{itemize}
	\item \$textdomain-\$locale-\$md5.json
	\item \$textdomain-\$locale-\$handle.json
\end{itemize}
Dabei ist \$handle der in \lstinline|wp_register_script| verwendet handle und \$md5 der md5-Hash der Datei. \cite{internat1}

Dabei stießen wir jedoch auf folgende Probleme:
\begin{itemize}
	\item Das \ac{wp-cli} erstellt für jede Javascript Datei eine eigene Übersetzungsdatei. Das ist sinnvoll, wenn auch jede Plugin-Datei einzeln mit \lstinline|wp_register_script| geladen wird. Bei unserem Plugin ist dies jedoch nicht der Fall. Wir nutzen den im React-Bundle enthaltenen Precompiler, der eine einzige Datei produziert. Dies erlaubt es uns den Quellcode besser zu strukturieren und erhöht die Wartbarkeit. Das Problem ist jetzt also, das mehrere Übersetzungen erstellt werden, aber mit \lstinline|wp_set_script_translations| nur eine geladen werden kann.
	
	\item Das von Wordpress verwendete Verfahren, die Dateien über den md5-Hash des Dateinamen zu identifizieren funktioniert damit außerdem nicht mehr, da die eingebundene Datei (/dist/blocks.build.js) einen anderen Namen und damit einen anderen Hash als die Quelldateien hat.
\end{itemize}
Aus diesen Gründen haben wir uns für eine andere Umwandlung entschieden. Dazu verwenden wir das Programm po2json \footnote{https://www.npmjs.com/package/po2json}. Den Aufruf zeigt Listing \ref{lst:createJson2}. Dabei wird eine einzige JSON-Datei erstellt die dann durch den passenden Namen von Wordpress geladen wird.


\begin{minipage}{\linewidth}
	\begin{lstlisting}[caption={Umwandlung mittels po2json}, label=lst:createJson2]
po2json fin-locations-de_DE.po \
  fin-locations-de_DE-fin_locations-cgb-block-js.json \
  -f jed
	\end{lstlisting}
\end{minipage}



\printbibliography
\end{document}
